.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Punishing-Winds:

Суровые ветры (`Punishing Winds <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=240>`_) / Закл. 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- воздух

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 100 футов

**Область**: цилиндр радиусом 30 футов, высотой 100 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое плоть до 1 минуты

----------

Яростные ветры и мощный нисходящий поток заполняют эту область, образуя циклон.
Все летающие существа в области снижаются на 40 футов.
Вся область считается особо сложной местностью для летающих существа и сложной местностью для существ на земле и тех, которые используют :ref:`skill--Athletics--Climb`.
Любое существо, которое заканчивает свой ход в полете, в пределах области заклинания, снижается на 20 футов.
Любое существо, которое было оттолкнуто в поверхность ветром от заклинания, получает дробящий урон как если бы оно упало.

Квадраты на внешних вертикальных краях цилиндра препятствуют возможности существа покинуть его.
Эти квадраты - особо сложная местность, и существа, пытающиеся пробраться через них, должны сделать проверку Атлетики, или Акробатики чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Maneuver-in-Flight` с вашим КС заклинания.
Существо, которое проваливает проверку, заканчивает свое текущее действие и не может попытаться снова.





.. include:: /helpers/actions.rst